\defmathtask[paragraph=22,task=6,]{pogorelov}
\Large

Отрезки \( АС \) и \( BD \) пересекаются в точке \( O \). Докажите
равенство треугольников \( BAO \) и \( DCO \), если известно, что
угол \( BAO \) равен углу \( DCO \) и \( AO = CO \).

% task text
\begin{solution}
  Треугольники \( \triangle BAO \) и \( \triangle DCO \) равны по
  второму признаку равенства треугольников:
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.4}
  \begin{enumerate}
  \item \( \angle BAO = \angle DCO \) по условию
  \item \( \angle AOB = \angle COD \) как вертикальные углы
  \item \( AO = CO \) по условию
  \end{enumerate}
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

